\begin{abstract}
\textit{ARGUS6 reprezintă un sistem de control și management a unei rețele de calculatoare IPv6, în care sistemele bootează pe rețea. Bazându-se pe dorința de a centraliza accesul la date, acesta implementează un serviciu existent, momentan, doar pentru rețele IPv4.}

\textit{Arhitectura sistemului reprezintă o translatare a entităților și serviciilor folosite pentru a realiza bootarea în cadrul rețelelor IPv4. Utilizând ca protocoale DHCPv6 și iSCSI și adăugând funcționalitate suplimentară unui firmware de booting open-source, proiectul implementează această arhitectură, obținând funcționalitatea dorită. Pentru a putea oferi acces doar la datele proprii, se folosește un identificator unic al fiecărui server în cadrul schimbului de mesaje, compus din UUID-ul plăcii de bază și MAC-ul plăcii pe care se realizează bootarea.}
\end{abstract}

